去年飄色 行李門做主角

去年飄色 行李門做主角

8,637
■去年有小孩扮梁齊昕（左）及梁唐青儀（右）。
適中字型
較大字型
■去年有小孩扮梁齊昕（左）及梁唐青儀（右）。

【話你知】
長洲太平清醮每年飄色題材都不乏諷刺當時政局。早於2001年，已有孩童分別扮演當年的政務司司長陳方安生和政協常委徐四民，諷刺當年陳太辭職爭議，2003年沙士爆發，飄色亦加入醫生角色致敬。
被譽為長洲「飄色王」的製作師傅黃成就說，過去飄色題材以傳統古裝為主，後因古裝戲服造價漸貴，加上太平清醮醮期天氣炎熱，他想出成本低的時裝服飾製作飄色，題材除電視劇人物，亦有為民發聲的時事諷刺題材，其得意之作有諷刺張宇人倡最低工資設在20元的「廿蚊張」、曾蔭權年代禽流感殺雞無錢賠的「有殺無賠」、被指「唔湯唔水」大花筒的前廉政專員湯顯明、梁振英參選風波的「江湖飯局」，及梁特妻女「行李門事件」改編的「帶着師奶去旅行」等。
而2003年除有向醫護人員致敬的醫生，亦有諷刺時任財政司司長梁錦松偷步買車，2005年亦有小童扮董建華，以身穿官服借喻他榮升「京官」。
在2008年時，則有小童手執掃把，諷刺當年人稱「掃把頭」的保安局前局長葉劉淑儀重返政界。

上一則
商戶推幻彩平安包

下一則
庫斯克告別fb：為保護珍惜的人

商戶推幻彩平安包
「回歸20年 最好歌舞昇平」 飄色諷時弊 太平清醮接河蟹令